# Поддержка сценариев в Spring
про поддержку скриптовых языков в Java
## Как пользоваться поддержкой сценариев в Java
класс ScriptEngineManager - обнаруживает и ведет список механизмов (классов реализующих интерфейс ScriptEngine)
класс ScriptEngineFactory - служит для описания и получения экземпляров механизмов сценариев
## Введение в Groovy
Groovy служит надстройкой над Java
### Динамическая типизация
def объявление динамически типизированной переменной в Groovy
### Упрощенный синтаксис
### Замыкание
Замыкание позволяют разместить фрагмент кода в объекте и свободно передавать его в пределах приложения (по сути лямбды)
В groovy замыкание заключается в фигурные скобки, для представления элемента списка в текущем контексте служит специальная
переменная "it"
## Применение Groovy в Spring
Поддержка разработки языков DSL с помощью упрощенного синтаксиса и замыканий
DSL - язык, ориентированный на конкретную предметную область с очень конкретными целями проектирования и реализации
### Разработка предметной области для певцов
